【武漢肺炎】ESPN：英超球員對於復賽有保留，擔心再有球員感染疫病

在英國於3月13日暫停所有足球比賽後，英超賽會仍然傾向再可行的情況下完成2019-20年球季。不過，《ESPN》引述消息透露，越來越多英超球員對於在武漢肺炎疫情籠罩下復賽甚有保留。

消息人士指出：「很多球員皆對於復賽感到憂慮，英超賽會可能要等到有球員患上武漢肺炎而死亡才會覺悟。萬一不幸發生的話，所有人都會沉痛地回首。」

英超至今仍未就球員復操而公佈任何協議，但意甲、⻄甲和德甲都已制定並公佈了。英超球會將 於星期五開會再討論有關復賽和閉門作賽的安排。英國文化大臣杜永敦（Oliver Dowden）早前提到，他密切地跟英超各球會研究盡快復賽的計劃，而歐洲足協亦要求各賽會於5月25日前提交草案。但《ESPN》報導卻指出，很多英超球員對於在社交隔離政策下比賽而感到擔憂，這正是部 份球員不願重回訓練場上復操的原因之一。阿仙奴是首家重開訓練場地的英超球會，之後有其他球會跟隨，但很多球會仍然禁止開放，跟英國實施鎖國狀態一樣。

來自某英超球會的消息向《ESPN》透露，有部份球員考慮到家中有小孩子，或者懷孕的妻子，對於在已經出現了兩萬死亡個案的大疫情下復賽感到憂慮。他們認為踢足球和保持社交隔離是互相 衝突的，而現時的疫情下，他們甚至不相信所謂的復賽措施能夠有效保障到球員的健康。當然，要討論球員為此而罷工是言之尚早，《ESPN》就此向球員工會（Professional Footballers’ Association）查詢過他們會否支持不願意復賽的球員，但截稿時尚未得到回覆。

平常心

命仔要緊
而家復賽有錢無命享

所有英超球員都係獌狗

即刻俾個冠軍利
儀式後補
條件係禁止一切慶祝遊行
利市所有利迷唔出得街慶祝
Deal?

係咪所有英超球員就唔知
但你就肯定係